港鐵宣佈恢復高鐵試運 調查證路軌工字鐵變形令車輪出軌2至3吋

港鐵宣佈，已和政府部門取得共識，即日起恢運因早前出軌事故而一度暫停的高鐵列車試運工作，但肇事的第4號維修軌道將繼續停用，直至完成改善工程。港鐵指，停用有關軌道並不會影響試營工作。

港鐵稱經專家調查後，確認上周二（3日）在石崗列車停放處4號軌道發生的出軌事故，是由於該段軌道的「工字鐵」及其結構裝置出現輕微變形，影響路軌之間的寬度，令列車車輪橫向偏離了路軌約2.2至3.3吋。

4號軌道於去年4月才開始使用，是高鐵香港段唯一一個由「工字鐵」及其結構裝置承托的彎位路軌段。調查稱當列車慢速駛過該彎位前往車庫停泊時會產生橫向壓力，「工字鐵」在長期重複受壓下出現輕微變形，至於其餘3條維修軌道則全是直線，經檢查後確認全部狀態良好。

港鐵表示，將按初步調查結果繼續探討可強化第4號維修軌道的其他措施，待完成詳細調查後會向有關政府部門提交報告，並適時向公眾交代事件的調查結果。

不如港鐵直接俾個數黎 要加幾多先肯冇任何意外事故 大堂有冷氣啦

比過咁多次咪又係照拎錢 就快埋尾 比人貪埋最後

係咪on9 加左價就會無事故 ？港鐵係廢 你都係

原來我同你一樣